TITRE: Twitter répond à Facebook dans la messagerie et la vidéo
DATE: 27-01-2015
URL: http://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/2015/01/27/01007-20150127ARTFIG00248-twitter-repond-a-facebook-dans-la-messagerie-et-la-video.php
PRINCIPAL: 0
TEXT:
le 27/01/2015 à 14:36
La fonction de message de groupe de Twitter.
Le réseau social lance une fonction de messagerie de groupe et ajoute la possibilité de charger une vidéo de trente secondes directement depuis l'application.
Publicité
Twitter se lance dans la messagerie de groupe. Le service est une extension des messages privés déjà proposés par le réseau social. Il est disponible dès aujourd'hui sur son site web et sera déployé dans quelques jours sur les applications mobiles. Cette nouveauté avait été annoncée en novembre par Kevin Weil, nouveau directeur produit de Twitter.
Les messages de groupe sont une nouveauté importante pour Twitter, un réseau social où tout est public par défaut. Les conversations publiques de groupes y sont fréquentes, et nécessitaient jusqu'alors de citer toutes les personnes concernées, ce qui finissait par encombrer les discussions.
Pour lancer une conversation de groupe, il n'est pas nécessaire que tous les interlocuteurs se suivent mutuellement. Seul l'initiateur de la conversation doit, pour débuter, être suivi par tous ses interlocuteurs. Jusqu'à vingt personnes peuvent y participer. Des membres du groupe peuvent ensuite inviter de nouvelles personnes, pourvu qu'elles les suivent. Les bribes de conversations restent limitées à 140 caractères.
Dans le domaine de la messagerie, la concurrence est rude. Les messages de groupe sont un des points forts de WhatsApp, qui a rendu son application disponible sur le Web la semaine dernière et revendique 700 millions d'utilisateurs actifs, loin devant les 284 millions de Twitter. Elle est aussi bien implantée dans Facebook Messenger, iMessage et Google Hangouts. En Asie, Viber, Line et KakaoTalk ont tous des systèmes de conversation de groupe déjà disponibles. Cette fonction est même disponible depuis un an dans Instagram, dont le système de message privé permet d'initier une conversation de groupe autour d'une photo, jusqu'à 16 utilisateurs. Elle est utilisée par 45 de ses 300 millions d'utilisateurs .
Des vidéos de trente secondes
La fonction vidéo de Twitter
Outre la messagerie de groupe, Twitter a ajouté mardi la possibilité de charger une vidéo directement depuis son site et ses applications mobiles, une autre nouveauté annoncée en novembre. Les clips ne devront pas dépasser 30 secondes (ou 10 minutes pour un compte certifié, avec un montage possible depuis l'application sur iPhone et bientôt sur Android). La lecture, dans le flux d'actualité, se déclenchera en touchant l'écran ou en cliquant sur la vidéo.
Twitter avait commencé à s'ouvrir aux contenus multimédias en permettant de charger jusqu'à quatre photos dans un même tweet. En intégrant cette fois la vidéo, il réaffirme sa position de réseau social du temps réel. Il souhaite que films sur les événements en cours soient publiés sur son site, et non sur YouTube, comme c'était souvent le cas jusqu'alors. Son application de vidéo, Vine, était limitée à des clips de six secondes et nécessitait de jongler entre les applications. Le premier tweet utilisant la nouvelle caméra vidéo mobile de Twitter a été publié ce midi par l'acteur, Neil Patrick Harris, hôte des Oscars.
Les positions de YouTube sont disputées par un grand nombre d'acteurs, attirés par les perspectives florissantes de la publicité vidéo. Facebook intègre depuis l'an dernier les vidéos dans son flux d'actualité. Le réseau social est devenu le numéro deux mondial de ce secteur ; il fait désormais jeu égal avec Dailymotion en France, avec environ 300 millions de vidéos vues en novembre. L'arrivée des réseaux sociaux dans la vidéo pousse notamment YouTube à se concentrer sur les continus des chaînes, à plus forte valeur ajoutée.
